% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = de_DE
\documentclass[ngerman]{scrartcl} %lädt die Dokumentklasse
                                %Artikel von Koma-Skript, als Option
                                %übergebe ich, dass ich die Trennung
                                %nach neuer deutscher Rechtschreibung
                                %wünsche
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{blindtext}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}

\selectlanguage{german}
\begin{document}
\tableofcontents
\newpage{}

\section{Wie kann Ihr Produkt die definierten Anforderungen erfüllen?}
\subsection{Produkt}
Die Einzelne Batteriezelle Def. Eine Galvanische-Zelle die aus der Anode und Kathode besteht, werden in ein Batteriemodul mit 16 Batteriezellen Parallel verschaltet und aus acht Module in der Reihe bildet sich ein Batteriepack, was 16p8s entspricht. Der Batteriepack wurde Mithilfe ein PC (Pack Controlle) und BCU (Batteriepack Control Unit) Beobachtet und angesteuert.

Die Gemmessene daten werden von ein BCU (Batteriepack Control Unit) Verarbeitet und in der Datenbank Gespeichert.
Der BCU entscheidet welche Batteriemodule müssen ausbalanciert werden und schaltet ein Passiver-balanciere-Vorgang in der PC an.
 
\subsection{Anforderungen Definition}
\subsubsection{Anforderungen Pack Controller}
Batteriemodulspannungsmessung,
Temperaturmessung,
Einstellbarer Balancierung die Batteriemodule,
Sichere Datenübertragung,
Einfache und Sichere Montage in die Batteriepackgehäuse.

\subsubsection{Anforderungen Batteriepack Control Unit}
Kommunikation mit Pack Controller,
Kommunikation mit dem Strommesselement (Isabellen Hütte),
Kommunikation mit dem Sicherheitsboard,
Datenanalyse,
Balanciere-Strategie für Batteriemodule,
Fehlermeldung.

\subsection{Produkt Anforderungen erfüllen}
Die erfühle Anforderung sind
\subsubsection{Anforderungen Pack Controller}
Batteriemodulspannungsmessung für 8 Batteriemodule.
Temperaturmessung mit der NTC 10K, Spannungsabfallmessung an NTC.
Einstellbarer Balancierung die Batteriemodule, mit der integrierte in der LTC6811 Balancierung-timer.
Sichere Datenübertragung, über isoSPI-Schnittstelle.
Einfache und Sichere Montage in die Batteriepackgehäuse, realisierbar Mithilfe von Gefederte-Kontakt und Selbstentwickelte Montagewerkzeug.

\subsubsection{Anforderungen Batteriepack Control Unit}
Kommunikation mit der Pack Controller wurde über isoSPI Realisiert
Kommunikation mit dem Strommesselement (Isabellen Hütte) wurde über CAN-Bus stattfinden.
Mithilfe von, selbst geschriebene, Python-Code wurde Kommunikation, Datenanalyse und Datenspeicherung realisiert Balanciere-Strategie für die Batteriemodule, besteht aus Messung von Minimalspannung und Maximalspannung. Alle Batteriemodule die über Minimalspannung + Koeffizient liegen wurden über ein Widerstand entladen, bis der Spannung an alle Batteriemodule gleichgroß ist. Der Balancieren darf erst statt finden wenn der Batteriemodul ein Spannung über 3,2V aufweist und wurde Automatisch eingeschaltet wenn der Modulspannung über 3,6V liegt.  
 
\section{Teilaufgaben}
Unter anderen ist Jede Teil muss Kontrolliert werden
damit keine Fehler entsteht. Dadurch eigene Platinen Fertigung ist die Arbeitsstruktur wesentlich klarer.  
\subsection{Pack Controller Platine Fertigung}
Die Platine wurde bestellt und nach gelieferte Gerber Datei Produziert. Die Lötarbeit so wie Bestückung ist eine der wichtige Teile der Prototyp Herstellungsprozess was bracht eine gewisse Zeitmenge und Konzentration. Zurzeit wurde gelötet fünf funktionsfähige Batterie Management System Leiterplatinen. Die Platinen wurden Erfolgreich in der Packgehäuse eingebaut und miteinander über isoSPI verbunden.
 
\subsection{Pack Controller Test}
Nach der einbauen und erforderliche anschlüss werden die platienen nach funktionalität geprüft.
Der Prüfung besteht aus:

\begin{itemize} 
	\item Kommunikation Test
	\item Konfiguration für LTC6811 Schreiben und Ablesen
	\item Ablesen Intern Temperatur
	\item Jede einzelne Zellspannung von LTC6811 ablesen und darstellen.
	\item Gesamt Spannung von LTC6811 ablesen und darstellen.
	\item Vergleichen den Summen Spannung mit dem Gesamt Spannung.
	\item Testen interne $I^2C$ Verbindung zu Peripherie
	\item Ausgleich-Feedback jeder Zelle testen
	\item Temperatur Werte Ablesen und Darstellen
	\item Dauerbetrieb innerhalb 24Std. Laufen lassen
	\ldots 
\end{itemize}

\section{ Ausgleich der Ladestand des Batteriezellen}
Um alle Zellen, die in der Reihe miteinander verbunden sind, auf gleicher Ladestand bringen, sollen die Ausgleich Widerstände für Passive Ausgleichsvorgang gewellt werden.
\subsection{Ausgleichswiderstand Untersuchung}
Die Untersuchende Widerstände sind aus folgenden Bestimmungen gewählt.
Maximale Wärmeleistung und Wärmewiderstand $R_{thJU}$, dauerhafte Stromflüsse, Ausbalanciere-daure für volle Batteriemodul Entladung, Auslastung.
\begin{itemize}
	\item 15$\Omega$ 1 Watt $R_{thJU} = 100 \frac{K}{W}$
	\item 15$\Omega$ 2 Watt $R_{thJU} = 90 \frac{K}{W}$
	\item 10$\Omega$ 2 Watt $R_{thJU} = 90 \frac{K}{W}$
	\item 3,3$\Omega$ 2 Watt $R_{thJU} = 70 \frac{K}{W}$	
	
\end{itemize}
Dauerhafte Stromfluss bezogen auf Zellspannung:

\subsection{Lade und Ausgleichsstrategie}
Die Bekannteste Ausgleichsstrategien sind Bottombalancing, Topbalancing und Kombinationen daraus, zum Beispiel Mittel Balancing   .
\section{ Probleme Lösungsmöglichkeiten}

\subsection{Probleme}
\subsubsection{Montage}
\subsubsection{Kurzschluss}
\subsubsection{Kontaktfläche Material}
\subsection{Lösungen}
\subsubsection{Montage}
\subsubsection{Kurzschluss}
\subsubsection{Kontaktfläche Material}



\end{document}